同日證監爆TVB雙重股權架構

同日證監爆TVB雙重股權架構

要聞

【本報訊】陳國強任主席的TVB頻傳事故。年初TVB大股東Young Lion（YL）因為一宗涉資42億元的回購，被證監會爆出真正實益大股東為「中國梅鐸」黎瑞剛，同日陳國強於挪威發生直升機事故。

TVB日前被證監會爆出真正實益大股東為「中國梅鐸」黎瑞剛，現已就證監會裁決提出司法覆核。

陳國強：若股東出事需過渡

陳國強昨接受《東網》訪問時，首開腔回應證監裁決，指YL股權架構已存在7、8年，懷疑只因股東具中資背景才有問題，冀以法律途徑解決，又形容受質疑的YL股權架構有如遺囑，萬一股東「出事」時需要過渡，保障各方。TVB早前已宣佈司法覆核裁決，通訊局亦宣佈着手審視是否有人違反規定，未提交全面資料。
與此同時，持股14.02%第二大股東Silchester基金，早前踴躍表態，除歡迎證監會調查，及呼籲獨董主動監察TVB行事外，更兩度呼籲TVB派9.6元特別股息。不過，Silchester發言人昨午回覆，指會繼續緊密留意事態發展，而「為了保障我們買賣TVB股份的權利，我們現時不欲再提供任何評論，不論具名或不具名」。
Silchester 2011年首次披露交易作價時，該批股份作價45.111元，其間不時買賣。
最新股權披露顯示，周四（5月18日）Silchester申報買入17.4萬股TVB，作價介乎28.6元至29元。TVB昨收報28.8元，升0.348%。
■記者黃翹恩

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

墮海意外示意圖

要聞 6小時前

蘇格蘭飛挪威 3人均有機師牌

要聞 6小時前

倘影響股權須披露意外

要聞 6小時前

直升機降落遊艇失事墮海 陳國強死裏逃生 被困艙內 機師救出

要聞 6小時前